# Quelle est la différence entre une capture de page web et un lien vers la page d'un site web ?

*Consulter cette page dans la documentation officielle de Zotero : [What is the difference between Links and Snapshots?](https://www.zotero.org/support/kb/links_vs_snapshots) - dernière mise à jour de la traduction : 2022-09-14*
{ data-search-exclude }

Lorsque vous joignez un lien à un document, Zotero enregistre seulement le titre de la page web, son adresse URL et sa date d'accès: il vous faut retourner sur le site pour visionner le contenu de la page.

Lorsque vous joignez une capture de page web, Zotero enregistre une copie de la page telle qu'elle existe à ce moment-là et l'archive sur votre ordinateur.
